\chapter[HTTP-Verben]{HTTP-Verben \cite{HTTP}}
\label{app:httpVerben}
\lhead{Anhang A. \emph{HTTP-Verben}}

\section{GET}
\label{app:httpVerben:GET}
Über die GET-Methode lassen sich Ressourcen vom Server abfragen. Sie stellt zudem die am häufigsten verwendete HTTP-Methode dar. Der Grund hierfür ist, dass standardmäßig alle Elemente einer Website, mittels dieser Methode, vom Server abgefragt werden. GET ist nicht dafür vorgesehen, Änderungen auf dem Server anzustoßen. Eine entsprechende Implementierung würde sehr wahrscheinlich zu großen Irritationen führen.

\section{POST}
\label{app:httpVerben:POST}
Um eine Ressource auf dem Server zu erstellen, deren zukünftige URI nicht bekannt ist, wird die POST-Methode verwendet. Für gewöhnlich wird mit den übergebenen Daten unterhalb der angegeben Ressource eine neue Ressource erstellt. Es ist nicht nötig in der Response eine identifizierbare Ressource anzugeben, denn ein Status-Code allein ist ausreichend. Für den Fall, dass eine Ressource erfolgreich erstellt wurde, wird der Status-Code 201 (Created) zusammen mit einer Statusnachricht, die den Requestzustand beschreibt und die Lokation der neu erstellten Ressource enthält, empfohlen.

\section{PUT}
\label{app:Methoden:PUT}
Ebenso wie POST erschafft PUT eine neue Ressource. Im Gegensatz zu POST wird diese jedoch an der angegebenen URI erstellt. In der Response muss mit dem Status-Code 201 (Created) über die erfolgreiche Erstellung informiert werden. Sollte für diese URI bereits eine Ressource vorhanden sein, empfiehlt es sich, den übergebenen Daten, eine modifizierte Version dieser Ressource beinhalten zu lassen. Die vorhandene Ressource wird dann überschrieben.

\section{DELETE}
\label{app:httpVerben:DELETE}
DELETE dient dem Löschen von Ressourcen auf dem Server. Als Status-Codes sollte für die erfolgreiche Löschung 200 (OK) zurückgegeben werden. Wenn der Löschvorgang erst in der Zukunft ausgeführt werden soll, wird der Code 202 (Accepted) empfohlen.

\section{OPTIONS}
\label{app:httpVerben:OPTIONS}
Mit OPTIONS lässt sich abfragen, welche Optionen für die Kommunikation mit der gewünschten Ressource zur Verfügung stehen. Das beinhaltet sowohl die verfügbaren Methoden, als auch optionale Header oder Erweiterungen, die nicht im HTTP-Protokol spezifiziert sind.

\section{HEAD}
\label{app:httpVerben:HEAD}
Die HEAD-Methode ist sehr ähnlich zu GET. Sie unterscheidet sich hauptsächlich darin, dass es nicht zwingend erforderlich ist, dass die Response eine Message enthält. Die zurückgesendeten Daten im Header sollten identisch zu denen der GET-Methode sein. HEAD dient vorwiegend zum Abfragen der Meta-Daten einer Ressource. Durch das Weglassen der eigentlichen Message lässt sich zudem die Netzlast verringern.

\section{TRACE}
\label{app:httpVerben:TRACE}
TRACE dient dem Zurücksenden des Request vom Zielserver. Dies erlaubt dem Client abzufragen, wie die Nachricht beim Server ankommt. Damit ist es auch möglich Test- oder Diagnoseinformationen zu erhalten.

\section{CONNECT}
\label{app:httpVerben:CONNECT}
Diese Methode ist für die Verwendung mit Proxys, welche dynamisch zu einem Tunnel wechseln können, reserviert.